[多圖]分享自己用IPHONE 5,SE影嘅相

喺大家開始睇之前, 要提醒返用有限data嘅巴絲睇住自己d流量
大概有18X張相, 由會按時間序, 不分類咁upload上嚟
每一張相都有我都記得喺邊度影/當時做緊d乜, 對某張相有興趣可以quote咗佢
有故仔就會講下故仔, 有歌聽就會俾條link你聽, 志在分享

自己一直影咗d相, 唔知擺邊度分享好. 自己IG又冇人睇, FB又好似老人專用, 漸漸就開始用嚟自丁[好多都冇SHARE過]
眼見社會發生咁多事, 連登勿認真都變得充滿戾氣, 就決定擺上嚟呢度同大家分享下
相會係由15年開始, 去到今年嘅1月[不得不承認部SE真係好打得]

廢話講完, 去相

IPHONE 5

勁👍🏻

IPHONE SE

落filter 真係阿豬阿狗都係攝影大師

舊雲變左實心

上IG 碌幾下都係呢隻TONE 呢隻色

留名學野

係咪presets? 多唔多crop過?

真係用手機影嘅？

係呀。日頭嚟講，依家d旗艦機影出嚟嘅質素絕對唔差

5就好多都用vsco，SE就用內置同埋Lightroom(俾錢)
crop就多數都只係個ratio唔同，係有幾張係當咗50mm咁crop

有時個contrast太大搞唔到，始終都係電話，有佢嘅limit
btw當時係等車收工

推一推

依家影少咗好多相，冇喺你個post度推

樓主可唔可以教下點true

不如你quote一張你比較有興趣嘅相，我再同你講當時嘅setting同環境係點
再加少少手機後製心得

By SE
無可否認手機太方便

如果講最強攝力嘅細size smartphone, 到今天我仍然會覺得SE係當之無愧
依家影相手機當道, Google嘅Pixel 3單鏡都玩到出神入化, 如果我唔係電腦平板都係APPLE, 真係會轉Pixel

引自己買point and shoot

睇得出樓主有用過腦先禁制，但大家淨係留意有無落filter，講到有filter係人9禁都影到好相咁

關於落preset/filter呢個topic, 喺連登或者其他本地老屎忽橫行嘅攝影討論區, 係冇乜討論價值可言. 你可以話落preset/filter方便, 你亦可以話做壞手勢, 各有各說.
在我而言, 電話相機去到後制嘅步驟, 只係一個過程. 而俾人睇嘅作品就係結果. 過程處理得好, 作品自然吸引到人, 自然會令人想探討當中嘅過程[例如用咩preset/filter, 構圖心得, 邊度影, 幾時影, 點樣影等等]

mk filter

Snapseed求其拉兩拉再加preset filter都有啦

見啲人成日話Vsco
但加極都加唔到呢種filter

Snapseed啦 多好多Filter
不過XS Max要小心好易Crash

IPHONE 5，內置相機開HDR
VSCO A6 FILTER
Exposure 加1~2，Saturation加2

IPHONE 5，內置相機開HDR
VSCO HB2 FILTER
Exposure 減1~2，Contrast加1，Saturation加2

IPHONE 5，內置相機開HDR
VSCO JM1 FILTER
Saturation加1

如果我用內置相機影，一定開HDR影。HDR會令成張相個dynamic range大咗，暗位光位多咗detail，後制空間都大咗[當然影raw就最好]。
聽晚我再講下少少自已嘅心得

反而我依家多用Lightroom同IOS內置執
前者可以影raw/HDRraw，自由度大
後者夠快，拉兩嘢十零秒起貨

想知樓主點構圖?
或者影之前會考慮d咩?

睇完樓主d相就發現構圖好緊要

其實影街影建築既話，可以點構圖?

唔知點解影極出到黎都係亂糟糟咁好似鳩影咁

覺得幾靚，唔淨止講色，構圖都幾好
唔需要理人點睇，影完自己滿意就得

我部SE個鏡頭好似入左塵
巴打有無呢個問題

純分享
IP7+ 冇執過相
用手機 真係好方便

呢張先真

想問下樓主點練揾構圖 好多都睇得好舒服 重點好出
求教

巴打唔好意思, 最近有點忙, 唔想hea覆所以好似冇咗件事咁
我遲下開新post講下手機攝影, 手上現有電話: HTC U11, IPhone 5S, SE, XS
會以U11, SE[舊代IPhone]同XS[新代IPhone]為中心
希望復活節冇咁忙, 出到post同各位交流交流

構圖呢樣嘢...其實我覺得係好personal. 一張相嘅題材就好似一條頸巾咁, n咁多種戴法, 但頸巾仍然會係頸巾, 而張相嘅subject都係唔會變我比較擅長利用前景嚟令張相更加豐富
考慮d咩....快門, 一定係快門

不如你擺D自己嘅作品出嚟, 睇下我或者其他巴打俾唔俾到意見?

巴打多謝你, 其實我知有好多張相喺output出嚟嘅過程auto apply咗d filter令到d相over saturated

「我拿青春賭明天，你用真情換此生。歲月不知人間多少的憂傷，何不瀟灑走一回。」葉蒨文 - 瀟灑走一回

我部5, 5S, SE都係有入塵嘅問題

如果D下面嘅樓可以光d多d detail, 成張相就會豐富d

最簡單, subject擺中間, 已經夠玩

不如你都擺D作品出嚟大家交流下

我focus 左落個天到 因為真係好靚